%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Постановка задач проекта мобильного приложения}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Проект мобильного приложения предназначен для представления информации, формируемой в диспетческой подсистеме АСКИД на экранах смартфонов и планшетов.

Мобильное приложение, устанавливаемое на ОС Android должно решать задачи:

\begin{itemize}
\item Аутентификация и авторизация пользователя мобильного приложения через взаимодействие с сервером по протоколу HTTPS;
\item Отправка запросов серверу о запрошенных данных с различными параметрами (тип продукта, дата и т.п.);
\item Принятие ответов от сервера в формате JSON;
\item Обработка JSON с целью получения необходимых POJO-объектов;
\item Отображение полученной информации в различных форматах: плановые переходы, диспетчерские листы, план-график, материалы по смене;
\item Кэширование принятой информации;
\item Обработка ошибок взаимодействия с сервером, принятых данных.
\end{itemize}

\nomenclature{HTTP}{HyperText Transfer Protocol}
\nomenclature{HTTPS}{HyperText Transfer Protocol Secure}
\nomenclature{JSON}{JavaScript Object Notation}
\nomenclature{POJO}{Plain Old Java Object}

Сервер, размещаемый на сервере приложений в виде web-приложения, должен решать задачи:

\begin{itemize}
\item Взаимодействие с клиентами по протоколу HTTPS;
\item Обеспечение аутентификации и авторизации клиентов в базе данных;
\item Принятие запросов клиентов на получение данных;
\item Отправка запросов серверу базы данных с целью аутентификации и авторизации, получения данных на языке SQL;
\item Принятие ответов от сервера базы данных, преобразование полученных данных в формат JSON и отправка их клиенту;
\item Кэширование принятой информации;
\item Обработка ошибок взаимодействия с сервером базы данных, неправильных запросов со стороны клиента.
\end{itemize}

\nomenclature{SQL}{Structured Query Language}

На первые два квартала 2019 года была поставлена задача по разработке демонстрационного прототипа мобильного приложения и сервера с целью показа заказчику. В задачу входило обеспечить следующие функции мобильного приложения: 

\begin{itemize}
\item Экраны приложения: Вход в систему, Главное меню для выбора режима, Режим Плановые переходы, Подробности планового перехода;
\item Взаимодействие с сервером по протоколу HTTPS для получения данных о плановых переходах;
\item Кэширование полученных данных;
\end{itemize}

А также функции сервера:

\begin{itemize}
\item Поддержка GET-запросов для отправки данных клиенту;
\item Взаимодействие с серверами баз данных посредством SQL-запросов.
\end{itemize}

